他用中世紀鍊金術卷軸上的徽記來裝飾Arca Arcanorum，說明了鍊金術轉化為哲人之石所必需的寓言過程。 破解哲學家之石:科學家如何破解一個400年的鍊金術密碼|理查德·賓| 2021年10月28日|奇點樞紐 
 這艘船於1831年啟航，但直到1835年，在航行接近結束時訪問加拉帕戈斯群島時，達爾文才開始制定他的自然選擇理論，在當時被稱為“物種嬗變”。 成功的秘訣? 掌握耐心的藝術|布拉德·斯塔伯格| 2021年9月8日|《時代英國詞典》對嬗變的定義嬗變/(ˌtrænzmjuː名詞通過核反應將一種化學元素轉變為另一種化學元素的行為或實例鍊金術士試圖將賤金屬轉變為金或銀嬗變的衍生形式transmutation transmutational或transmutative，形容詞transmutationist，名詞， 形容詞柯林斯英語詞典-完整及未刪減2012數字版©William Collins Sons & Co. 1979, 1986©HarperCollins Publishers 1998, 2000, 2003, 2005, 2006, 2007, 2009, 2012嬗變的醫學定義嬗變[tron.s ' myumi - t' shən, tron.nz ' -] n.一個變化; 轉換。 在物理學中，一種元素通過一種或一系列核反應轉化為另一種元素。 美國遺產®Stedman的醫學詞典版權©2002,2001,1995由Houghton Mifflin公司。 由霍頓米夫林公司出版。 嬗變的科學定義嬗變是指一種化學元素變成另一種化學元素。 嬗變可以通過放射性衰變自然發生，也可以通過亞原子粒子轟擊物質的原子核而人為發生。 美國遺產®科學詞典版權所有©2011。 由霍頓米夫林哈考特出版公司出版。 保留所有權利。